Проект Bitly-like URL Shortener на Java 17 с использованием Spring Boot, JPA, Hibernate, H2, Spring Validation, Lombok, Maven, Swagger, Liquibase, Docker и Docker Compose.

**Инструкция по запуску приложения**

1. Клонируйте репозиторий с GitHub:

```
git clone https://gitlab.com/VladSemenovForVibeLab/bitly-test.git
```

2. Перейдите в каталог проекта:

```
cd bitly-test
```

3. Запустите приложение с помощью команды Maven:

```
mvn spring-boot:run
```

4. Приложение будет доступно по следующему URL: `http://localhost:8080`

**Технологии**

- Java 17: язык программирования, на котором разрабатывается проект.
- Spring Boot 3: фреймворк для разработки приложений на Java.
- Spring Data JPA: библиотека для взаимодействия с базой данных через JPA.
- Spring Validation: модуль Spring для валидации данных.
- Lombok: плагин для упрощения написания кода Java.
- Maven: инструмент для управления зависимостями и сборки проекта.
- Swagger OpenAPI: фреймворк для описания и документирования API.
- Liquibase: инструмент для управления миграциями базы данных.
- Docker: контейнеризация приложения.
- Docker Compose: инструмент для запуска и оркестрации многоконтейнерных Docker-приложений.
- Spring DevTools: модуль Spring для автоматической перезагрузки приложения при изменении кода.
- H2: база данных, используемая для разработки и тестирования.
- MariaDB: реляционная база данных, один из вариантов для персистентности в продакшн-среде.
- PostgreSQL: реляционная база данных, один из вариантов для персистентности в продакшн-среде.
- Configuration Processor: инструмент для генерации конфигурации приложения.

**Функциональность приложения**

Приложение предоставляет JSON API сервис для сокращения URL, аналогичный Bitly и другим сервисам. Основные функции:

- Сохранение короткого представления заданного URL.
- Переход по сохраненному ранее короткому представлению и получение редиректа на соответствующий исходный URL.
